Einige Dinge sind spielübergreifend und können deshalb im Voraus geklärt werden. Dazu gehören folgende Punkte:

\begin{itemize}
	\item Es existiert ein globales struct "coord", welches die aktuelle LED und den aktuellen Streifen des Balls speichert
	\item jeder LED-Streifen hat seine erste LED in der Mitte des Spielfeldes und seine letzte LED am äußeren Rand des Streifens
	\item Ein Fehler wird dann gemacht, wenn der Ball über das Ende seiner aktuellen Leiste hinausgeht, also coord.led == NMAX + 1. Wird zu früh gedrückt und somit ein Fehler erzeugt, 	
	wird der Ball an das Ende der Leiste von dem Spieler gesetzt, welcher den Fehler begangen hat
	\item In jedem Spielzug bewegt sich der Ball genau eine LED weiter und es wird getestet ob ein Button gedrückt wurde. Der Ball bewegt sich in eine gewisse Richtung, die durch die 
	globale Variable "direction" \ festgelegt ist. Eine direction beschreibt immer die Verbindung zwischen zwei Spielern. So gilt:
	\begin{center}
		\begin{tabular}{||c | c||} 
			\hline
			Direction & Spieler \\ [0.5ex] 
			\hline\hline
			1 & 0 $\rightarrow$ 1 \\ 
			\hline
			-1 & 1 $\rightarrow$ 0 \\
			\hline
			2 & 0 $\rightarrow$ 2 \\
			\hline
			-2 & 2 $\rightarrow$ 0\\
			\hline
			3 & 1 $\rightarrow$ 2\\
			\hline
			-3 & 2 $\rightarrow$ 1\\ 
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\item Die Geschwindigkeit des Balls kann über eine Variable \dq speed\dq \ festgelegt werden. Diese hat eine Spanne von 0 bis 100, wobei der Ball schneller wird, je höher die Variable ist.
	\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
		\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2]{c}
for (int j = 100; j > speed; j--) {
	_delay_ms(1);
}	
		\end{minted}
	\end{mdframed}		


	\item Für jeden Button existiert eine Variable \texttt{button\_state\_last\_round}, welche speichert ob der Button im letzten Spielzug, d.h. als er auf der vorherigen LED war, gedrückt 
	wurde. Dies wird benötigt um Fehlern vorzubeugen, falls der Button korrekt gedrückt wurde, das System dann registriert, dass der Button immer noch gedrückt ist, und dem 
	Spieler deshalb im nächsten Spielzug einen Fehler anrechnet. Ein gedrückter Button wird also nur gewertet, falls sein \texttt{button\_state\_last\_round} 0 beträgt.
\end{itemize}

